[DSE}呢條chem 有D 問題想問

CE 94 paper 2 Q6
想問下點解係yellow , 明明咁多隻野都冇隻係yellow

唔該

push

AgI ppt係黃色

如果再放置多一陣嘅話
AgI ppt會唔會消失
因為ag ions and iodide ions go to the two electrode respectively
求教

原來可以撈埋其他topic 黎出

silver iodide is yellow.

not essentially true, some silver ionic compound is white, e.g AgCl

AgI唔溶架喎…

眼花睇錯自膠

應該唔會
話明ppt 都唔再有mobile ions movement under electric field

silver iodine係黃色
因為佢insoluble﹐係ppt
solid的ionic compound唔受electric field影響
會keep住中間係黃色